

 Tak ako po iné dni aj toho rána som sa ponáhľal do práce. Sneh už bol zlezený. Výťah, schody, dvere ... bum! Pohľad od vchodu bol opísateľný jedným slovom - BORDEL. Bordel svedčiaci o povahe ľudí, ktorí ho spôsobili. Ohorky pod oknami rátané v stovkách, možno tisícoch. Obaly, papieriky, fľaše porozhadzované po okolí. Najhoršie na tom, že kontajnery boli poloprázdne s rozostupom 200m. Človeku ostalo smutne pri pohľade na to znečistenie bijúce do očí. 
 Príchod z práce, uspávanie 3-mesačnej dcérky, prechádzanie sa s ňou po byte, pohľad z okna. Aha psíky. Sám som dovtedy žiadneho nemal. Rasy od najmenšej po najväčšiu. Naháňajúce a VENČIACE. Tam kopa, tam ďalšia a majitelia? Niektorí mrzutí, že boli nútení ísť so psom von, iní v družnom rozhovore s ďalšími. Jeden znak mali spoločný. Nikto si to čo vyprodukoval jeho štvornohý priateľ nevšimol. Táto seansa sa konala na mieste určenom pre všetkých, najmä pre deti. 
 Ďakujem tomuto zážitku, ktorý ma nakopol a v tom momente som si povedal: "ODCHÁDZAM!" Netrvalo dlho a s rodinkou sme sa sťahovali na dedinu k rodičom. 
 Prečo sa to všetko deje? Prečo nedokážeme veci samozrejmé a jednoduché riešiť s ohľadom na iných? Je to predovšetkým o výchove, vzdelaní, empatií a láske. Aj ja som bol malý a pamätám si ako ma mama zjazdila za odhodený papierik zo žuvačky, aj tento skutok mi pomohol a verím, že dnes som lepším človekom ako by som býval bez mojich rodičov. 
 Veľa ľudí v okolí nadáva na kórejcov, inde možno na iných. Ja môžem povedať, že kórejčan bol jediný človek za môjho života, ktorého som videl naložiť so psím exkrementom ako sa patrí. Takže vážení ešte raz, nie je to o farbe, reči, výzore, je to o našom pochopení a porozumení. 

